P圖是否本地話

聽人講係由香港用先，大陸台灣抄鳩我地

是
否

P圖不是指ps

我意思係話我唔係問ps係咪本地話
係問p圖係咪本地話

因為高登以前用ps多，而唔係p圖

稍為有啲記性都知本身香港係叫ps/photoshop，係近年變咗做p圖
大陸/台灣又唔係冇photoshop，都冇得話出自邊個邊個，人人都諗到

以前直接叫改圖

而家啲人連個「改」字都懶得打

Key圖呢？

唔同嘅，改圖泛指所有創意形式改圖
但以前講ps就真係會指緊係用photoshop入面嘅功能執出嚟，多數指真假難分嗰類

香港本身叫開 PS/改圖
中國叫開 P 圖/P

呢個問題討論過幾次
改圖／Key圖／執相／PS
先唔講全香港
以前高登就真係無人講P圖

正評佔多，但係冇一個留言係支持p圖係本地話

請參考呢個post

為呃 like 老屈大叔藏偷拍鏡頭 醒目網民踢爆是 改 圖（p圖係共產中文）

因為p圖根本係支那話，係就係，無得唔認

2011之前有鬼香港人講p圖咩
成班新會員仲大聲夾惡鬧人

p圖係大陸仔先講

天真嬌嗰陣我真係未聽過p圖
究竟幾時開始變咗本地話

阿嬌嗰陣肯定唔係叫p圖
估唔到明明係大陸傳入香港，都可以講到變做香港傳入大陸

00後已經開始分唔出咩係本地話

叫開PS

03果陣有時會叫做開PS裝甲

連登多大陸仔是常職吧

唔係叫p相咩

xanga年代係咁叫 (利申我屋企人嗰個年代，我係xanga就執嗰個年代

有班人仲成日死口唔認顯卡係共產中文
明明check下google都有晒result睇到個trend係點變
成日借啲意為自己講蝗話「平反」
認下衰其實係咪真係咁難啫，成日話人廢老自己其實咪又係

p圖呢個算係好近年，「阻力」冇咁大
但過多5-10年都難講，我哋呢批見證過語言變遷嘅人病得就病，死得就死，開始少咗上網
又會有班細個用開「p圖」嘅人話「細細個就咁講啦，點會係蝗語」
當然，呢班人可能都唔存在啦，而家中小學嗰班都已經講緊普通話